+++
title = "查看工作负载的流量监控数据"
description = ""
weight = 1
+++

通过流量监控面板，查看工作负载的流量监控数据。

**操作步骤**

1. 选择查看监控的时间范围，再选择要查看的工作负载。
	**注意**：支持快速选择时间范围，或自定义时间范围，时间搜索依据本地系统时间，默认为最近 30 分钟；但时间范围受到 Prometheus 监控数据保存时长的限制，例如监控数据最多保留 7 天，设置的时间范围为最近 30 天，此时统计数据的时间范围为 7 天。
	
	![workloadmetrics](/img/workloadmetrics1.png?classes=big)

3. 单击 **工作负载** 页签，查看工作负载的流量监控数据。

	![workloadmetrics](/img/workloadmetrics2.png?classes=big)
	
	* 平均响应时间：在所选的时间范围内的平均响应时间（总响应时间/总响应次数）。

	* 响应时间：以平均值、TP 50、TP 95、TP 99 的形式显示请求响应时间。支持查看单独某个值的响应时间。在曲线上移动鼠标，查看某个时段请求的响应时间。   
	TP xx 是指满足百分之 xx 的网络请求所需要的最低耗时，常用于系统性能监控场景。
	
	* 平均传入/传出 RPS：在所选的时间范围内，传入/传出 RPS 的平均值。
	
	* 传入/传出 RPS：即传入和传出请求流量每秒的请求次数，显示传入和传出流量曲线。支持查看总的传入和传出流量 RPS，或单击选择错误的传入和传出流量 RPS。

	* 传入/传出流量：显示了在选定时间范围内的访问总数、平均成功率、平均错误率。通过颜色表示 HTTP 不同的状态码，深绿色为成功状态（2XX）、浅绿色为重定向（3XX）、橘黄色为客户端请求错误（4XX）、红色为服务器端错误（5XX）。平均错误率=(4XX+5XX)/总流量 × 100%。     
将鼠标悬浮到不同颜色的条形框上，查看每个类别的请求数。

	* 在 **实例流量对比** 区域，对比展示工作负载不同实例的响应时间和传入 RPS。  
	
	* 在 **客户端流量对比** 区域，对比展示工作负载不同实例与访问当前工作负载的客户端之间的响应时间、传入 RPS 和传入 RPS 错误率。



